40歲都未到就開始膝頭退化，仲有乜方法補救

食啲補關節嘅supplement
同時補下鈣

巴打，有乜前期症狀？

強化你既四頭肌

推多d車 老漢

如果唔想加重膝頭負擔，唔做深樽應該點練大脾後面嘅肌肉

其實暫時冇乜點痛，係咁啱照磁力共震先知

醫生介紹咗呢隻俾我，其實有冇用

試咗先，食至少半年睇下有冇改善

又會無啦啦照磁力

行左廿年山，我都覺得膝頭好弱

打PRP?

我34已經膝頭退化緊
以家做緊物理治療 應該都冇乜用

去到第幾期？
食嘢打針都冇改善？

我唔知呀 我自己以為ja 痛左好多年
都係岩岩先開始做治療

坐輪椅
咁就唔使用到膝頭

想預防，係咪做多d運動

如果你好怕加重膝頭負擔嘅話 可以上網搵下open chain 嘅負重運動
好多運動用自己重量作為resistance, 訓係床度做就已經好有效
留意姿勢 做個陣痛唔痛 做完之後攰唔攰/有冇紅腫熱痛等等去調節下運動強度 如果唔好彩做完痛多咗可以敷冰控制發炎 休息夠 調低個強度再試下做返運動
再唔係參考下OA knee rehabilitation exercise 同睇下物理治療搵下專業意見

自體深蹲atc
落到最底hold2秒
練埋弓步

退化成點啊
醫生有無話唔做得重訓先
對膝頭退化黎講
深蹲就係最好既預防訓練

明知膝頭有事 如果狀態許可就快啲開始重訓啦
唔好比自己有咁多藉口 對腳係自己既
除左自己之外 係人幫到你

正確既深蹲比你想像中安全
搵個健力教練學深蹲
好過大場班所謂「教練」
順便學埋bench press 同 deadlift
包你下半世發發聲

軟骨磨蝕晒醫生叫我練好大脾後面嘅肌肉先
練深樽都要搵教練

推

再推

膝頭軟骨磨蝕晒就係因為你平時唔做運動 骨頭之間唔夠關節液 搞到磨下磨下
你個case 應該要搵教練架啦 如果你靠自己就搞得掂嘅 一開始就唔會有呢啲問題啦

如果搵物理治療有冇分別？

有 sports therapy 只係physiotherapy 嘅其中一個分支
大家專精嘅野唔同 sports therapist 或者簡單啲講健身教練唔會識幫人電療/水療囉，調番轉講運動一定係教練在行啲
另外實際啲，就係教練1:1點都平過見物理治療師物理治療只會係section期間entertain 你

29已經退化
做咗十幾次物理治療 + 飲咗成個月骨膠原沖劑都無用

人體唔係好吸收到骨膠原架咋（骨膠原其實就係比較劣質嘅蛋白質）
做運動先會解決到問題

咩野原因？跑步太多？

水中健身，肌肉同關節少用就會流失

十幾年前讀書果陣打波轉身聽到啪一聲，第二日睇大學入面嘅醫生話只係普通扭親抖下冇事
最近有日行行下突然冇力，睇專科照mri 發現軟骨已經磨蝕晒，仲要伸唔直腳，要做微創磨咗關節間嘅骨刺

有冇的起心肝去練大脾肌肉？

take care man

唔練就陰陰痛
練完第二日劇痛

都唔知練唔練好

我都係瞓起床到練下舉腳咋

用多 o 的個膝頭，例如膝撞你腦細

不如膝頭以下切左佢好似無咁煩

每年打1次透明質酸，
一定要去私家打，政府無得打
希望拖延至60歲左右換全膝關節
約75歲換第二次
提提你，1生人只可換2次換全膝關節
利申:本人骨科醫生

自護號：腳只係裝飾品

但聽人講退化初期打先有用，如果嚴重嘅關節間都已經冇乜空間，打咗效果都唔明顯

健身深蹲已成呼吸一樣咁自然since2014
練肌係拖延衰老最好嘅途經
果d 咩骨膠原supplement 只係得個樣嘅輔助品

我覺得我係磨到髕骨 四頭肌唔夠力
對腳一時時痛 皮膚會泛紅發熱
平日發作行好慢先得 有機會會跪低

退化到第四期效果就不明顯
第一至三期，很有效的

醫生咁得閒成日開膠post?

海狗丸

每日做一次輕跑上樓梯石級約50級左右，對膝頭有幫助！我自從做咗之後好了好多

我都係...我仲未睇醫生.抖左4日都冇好轉. 申直腳就有d痛

年齡，情況完全同你一樣，但我比你仲多，我仲有兩個手爭 同腰都痛，係同時！

深蹲要揾教練係減少你做錯同受傷既風險 尤其係你本身膝頭condition都唔太好
加強股二頭股四頭用machine操都好大幫助 但都係有機會做錯之後傷上加傷
或者上ig望下啲有教練牌既physio🤔?

單腳踎低再撐起有冇用
見物理治療都係咁做

飲食都要注意 我阿媽都係咁 單腳屈直頭會跌 無得救
痛就打針 後尾唔比佢食飯 情況無好轉 但少左打針
第二d人唔會明 行動不便係好撚慘 到你見到d阿伯三隻腳都要巴士上層 你就知心酸

邊到睇同幾錢

搵機熊醫生，埋單50000

咁貴，情況同你差唔多都想去照

你可以搵佢寫信，再轉介政府醫院嘅

普通診所定要睇專科先得？

我唔知你個別情況啦，但你知唔知著咗九成個案都係臀部肌肉長期太弱而冇去處理，膝頭先開始加快退化，你加強鍛鍊臀部一定能夠提高對膝關節嘅保護

只屌肥婆既後遺症...

屌 酸痛係唔適應啫
練多幾次 適應左強度就唔會咁多乳酸 當然你動作要做得啱

你似斷左acl喎 照mri 睇到冇斷？

請問有乜動作可以加強呢部分嘅肌肉

斷咗，因為太耐駁唔返

Acl 係唔會駁番，差唔多一定係拎graft 去做番，無論新斷定舊斷。

分開單邊練嘅動作更理想，因為可以處理埋左右不平衡嘅問題

做住Split squat先
上身保持直立就針對quads
向前傾就針對glutes

Glute bridge 哩啲都係練glutes 入門動作 想練股二頭肌多啲就伸遠啲隻腳

都可以練Pistol squat 由最容易既progression 做起 攞張櫈做safety net
一開始做離心收縮先 控制住落既過程

Youtube 實幫到你架喇 e.g. athleanx

24歲已經開始退
因為本身冇做開運動
但讀大學𠴱陣迷上咗行山
係行1x個鐘𠴱隻
搞到傷膝
骨科醫生都話救唔到
話葡萄糖胺都係呃吓自己咁
物理治療師話只能夠練吓肌肉等佢退化得慢啲

btw我識有位嬸嬸係50歲左右
佢都係行山行到傷膝
跟住唔知喺邊度
打啲嘢入膝頭
佢話好咗好多
唔知係咪樓上講嘅透明質酸

好耐之前仆街 最近個膝一伸直就會啪聲 而且禁落去捽個膝頭會痛 我係咪都退化了利申冇咩做運動

未到30歲

腳踝成日傷

巴打可以試下關節寶保養品，因為我爸爸中年都試過有咁嘅問題，佢食咗之後都好左好多

成日跑步踩單車係咪唔好

唔係酸痛 關節痛啊

youtube search single leg RDL

咁更加要練啦
肌肉會分擔關節負荷 肌肉強左/肌肉量多左都會減輕症狀